<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fevrier 2025 on Schrek.fr</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/2025/2/</link>
    <description>Recent content in Fevrier 2025 on Schrek.fr</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/2025/2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Damnatio Memoriae</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025/2/oubli/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025/2/oubli/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Damnatio memoriae : L’oubli imposé, entre ombre et lumière&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;« Quelle joie de jeter à terre ces visages superbes, de courir dessus le fer à la main, de les briser avec la hache, comme si ces visages eussent été sensibles et que chaque coup eût fait jaillir le sang ! Personne ne fut assez maître de ses transports et de sa joie tardive pour ne pas goûter une sorte de vengeance à contempler ces corps mutilés, ces membres mis en pièces ; à voir ces portraits menaçants et horribles jetés dans les flammes et réduits en fusion &amp;hellip;»&#xA;&lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Pline_le_Jeune&#34;&gt;Pline le Jeune&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Duckdns et Caddy</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025/2/duckdns/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025/2/duckdns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;DuckDNS est un service gratuit et open source de DNS dynamique (Dynamic DNS) qui permet d’associer une adresse IP dynamique à un nom de domaine fixe. Idéal pour les utilisateurs ayant des connexions Internet avec des adresses IP changeantes, DuckDNS simplifie l’accès à des serveurs ou des services auto-hébergés.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;fonctionnement&#34;&gt;Fonctionnement&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;DuckDNS fonctionne en actualisant automatiquement l’adresse IP associée à un domaine personnalisé (souvent en sous-domaine de duckdns.org). Cela se fait grâce à des scripts ou des intégrations dans des routeurs, serveurs ou services comme Linux, Windows, ou Docker.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
