<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Novembre 2024 on Schrek.fr</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/11/</link><description>Recent content in Novembre 2024 on Schrek.fr</description><generator>Hugo</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://schrek.fr/posts/2024/11/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mealie</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/11/mealie/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/11/mealie/</guid><description>&lt;p>Mealie est une application open-source conçue pour centraliser, organiser et partager vos recettes de cuisine. Que vous soyez un chef en herbe ou un passionné de gastronomie cherchant à simplifier la gestion de vos idées culinaires, Mealie propose une interface intuitive et des fonctionnalités puissantes pour créer votre propre bibliothèque numérique de recettes.&lt;/p></description></item><item><title>Grammalecte</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/11/grammalecte/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/11/grammalecte/</guid><description>&lt;p>Grammalecte est une extension logicielle gratuite et open-source dédiée à la correction grammaticale, orthographique et typographique de la langue française. Conçue pour accompagner les écrivains, journalistes, étudiants et tous ceux qui souhaitent perfectionner leur écriture, Grammalecte s’intègre facilement dans divers outils et plateformes de traitement de texte.&lt;/p></description></item><item><title>Oncle Tungstène-Oliver Sacks</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/11/tungstene-/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/11/tungstene-/</guid><description>&lt;p>Mon Oncle Tungstène est une autobiographie scientifique dans laquelle Oliver Sacks, neurologue renommé et conteur hors pair, plonge ses lecteurs dans son enfance fascinée par la chimie. Ce récit mêle souvenirs personnels et découvertes scientifiques, offrant une vision à la fois intime et éducative de son éveil à la science.&lt;/p></description></item></channel></rss>