<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mai 2024 on Schrek.fr</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/5/</link><description>Recent content in Mai 2024 on Schrek.fr</description><generator>Hugo</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://schrek.fr/posts/2024/5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pandas, importer un fichier csv</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/5/pandas_import/</link><pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/5/pandas_import/</guid><description>J’avais besoin de traiter des fichiers CSV pour en extraire des données. J’ai commencé à faire cela avec un tableur, mais comme je suis feignant,je voulais automatiser tout cela.
Le csv Je dois:
Importer le fichier CSV Nettoyer des données inutiles Mettre en forme des colonnes Extraire des données Au travail. Pour faire tous ça je vais utiliser le langage Python avec la bibliothèque Pandas
#!/usr/bin/python import pandas as pd df = pd.</description></item><item><title>Pandas et les series</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/5/pandas_serie/</link><pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/5/pandas_serie/</guid><description>Les &amp;ldquo;séries&amp;rdquo; sur pandas se réfèrent à des objets de données unidimensionnels dans la bibliothèque Python pandas.
Ils sont similaires aux tableaux unidimensionnels en Python (comme les listes ou les tableaux NumPy), mais avec des fonctionnalités supplémentaires.
Les séries pandas sont indexées, ce qui signifie que chaque élément a une étiquette ou un identifiant associé, et elles peuvent contenir différents types de données, comme des entiers, des flottants, des chaînes, etc.</description></item><item><title>Pandas et les structures</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/5/pandas_structures/</link><pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/5/pandas_structures/</guid><description>La bibliothèque Pandas fournit deux structures de données principales pour manipuler des données structurées : les séries et les dataframes.
Les séries Une série est un tableau unidimensionnel de données homogènes, indexé par des étiquettes. Les étiquettes peuvent être de n&amp;rsquo;importe quel type (chaînes de caractères, entiers, dates, etc.), ce qui permet de manipuler des données de manière flexible. Les séries peuvent être créées à partir de listes, de tableaux NumPy, de dictionnaires ou d&amp;rsquo;autres structures de données.</description></item><item><title>Les pirates de dieu - François-Henri Souli</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/5/pirates/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/5/pirates/</guid><description>Les Pirates de Dieu est un livre écrit par François-Henri Souli. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un roman historique qui se déroule à Byzance au IVe siècle. L&amp;rsquo;histoire tourne autour de l&amp;rsquo;empereur Constantinus qui tente d&amp;rsquo;imposer le christianisme à son peuple et qui voit les pirates comme une menace personnelle. Le livre met en scène des personnages tels que Aurelius, le conseiller de l&amp;rsquo;empereur, et deux jeunes pirates, Kyros et Galeo, animés par une sombre vengeance .</description></item><item><title>Pandas</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/5/pandas/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/5/pandas/</guid><description>La bibliothèque Pandas est une bibliothèque open-source pour la manipulation et l&amp;rsquo;analyse de données en Python. Elle fournit des structures de données hautes performances et flexibles pour manipuler des données structurées, telles que des tableaux et des séries temporelles.
Les principales fonctionnalités de Pandas comprennent la lecture et l&amp;rsquo;écriture de données à partir de divers formats de fichiers, la manipulation et le nettoyage de données, la fusion et la jointure de données, l&amp;rsquo;agrégation et le regroupement de données, ainsi que la visualisation de données.</description></item></channel></rss>