<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Livre on Schrek.fr</title><link>https://schrek.fr/tags/livre/</link><description>Recent content in Livre on Schrek.fr</description><generator>Hugo</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://schrek.fr/tags/livre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les pirates de dieu - François-Henri Souli</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/5/pirates/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/5/pirates/</guid><description>Les Pirates de Dieu est un livre écrit par François-Henri Souli. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un roman historique qui se déroule à Byzance au IVe siècle. L&amp;rsquo;histoire tourne autour de l&amp;rsquo;empereur Constantinus qui tente d&amp;rsquo;imposer le christianisme à son peuple et qui voit les pirates comme une menace personnelle. Le livre met en scène des personnages tels que Aurelius, le conseiller de l&amp;rsquo;empereur, et deux jeunes pirates, Kyros et Galeo, animés par une sombre vengeance .</description></item><item><title>Outresable - Hugh Howey</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/4/outresable/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/4/outresable/</guid><description>Outresable est le premier volume de la série Sable d&amp;rsquo;Hugh Howey. J&amp;rsquo;ai adoré le coté plongeurs des sables, j&amp;rsquo;attend la suite avec impatience.
Outresable, Actes Sud, coll. « Exofictions », 2019 Outredune, Actes Sud, coll. « Exofictions », 2023 J&amp;rsquo;ai adoré le concept de nage dans le sable.
Sable Résumé Depuis des siècles le sable a englouti le monde. Un autre s’est créé tant bien que mal parmi les dunes mouvantes, et les plongeurs des sables descendent à de grandes profondeurs pour remonter les trésors enfouis dont le troc permet la survie de tous à la surface.</description></item><item><title>Outsphere - Guy-Roger Duvert</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/3/outsphere/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/3/outsphere/</guid><description>L&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;une colonisation qui ne se passe pas très bien. Une planète pas très accueillante, des animaux pas des plus sympathiques.
pochette Résumé Après avoir quitté une Terre mise à mal par les échecs de nos sociétés, l&amp;rsquo;Arche, premier vaisseau à coloniser une exo planète, arrive au bout d&amp;rsquo;un long voyage de 80 ans. Ce nouveau monde baptisé Eden est synonyme de nouvelle chance pour l&amp;rsquo;humanité. Mais cette planète recèle également de nombreuses surprises.</description></item><item><title>Ce qui naît des abysses - Sylvie Poulain</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/2/abysse/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/2/abysse/</guid><description>2 livres (Ce qui naît des abysses et Ce qui reste après les tempêtes) qui nous plongent dans un monde post-apocalyptique sous la mer.
Résumé XXIVe siècle. Après l&amp;rsquo;emballement climatique et l&amp;rsquo;effondrement de la civilisation terrestre, les rescapés tentent de se réinventer sous l&amp;rsquo;eau au sein de cités sous-marines interdépendantes. Hélas, les vieilles tares de l&amp;rsquo;humanité ont plongé avec elle&amp;hellip; En Atlantique Nord, la belliqueuse Atlantis flirte avec les limites de son mandat de protection, poussée par l&amp;rsquo;IA qui la dirige, tandis que les cargos sous-marins de la Hanse participent à de dangereux jeux d&amp;rsquo;influence.</description></item><item><title>L'ère de la supernova - Liu Cixin</title><link>https://schrek.fr/posts/2024/1/supernova/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2024/1/supernova/</guid><description>&lt;figure class="imagearticle">&lt;img src="https://schrek.fr/posts/2024/1/supernova/th.webp" width="200px">
&lt;/figure>

&lt;p>Encore un bon livre de Lui Cixien, qui nous envoie dans un monde qui va se renouveler.&lt;/p></description></item><item><title>La griffe du chien - Don Winslow</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/09/la-griffe-du-chien/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/09/la-griffe-du-chien/</guid><description>&lt;figure class="imagearticle">&lt;img src="https://schrek.fr/posts/2023/09/la-griffe-du-chien/chien.webp" width="200px">
&lt;/figure>

&lt;p>Si vous avez aimé &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Narcos">Narcos&lt;/a>, vous allez adorer cette serie de livre.&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est le 1er tome de la serie Art Keller.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Griffe_du_chien">La griffe du chien&lt;/a> (2005)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Cartel_(roman)">Cartel&lt;/a> (2015)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Fronti%C3%A8re_(roman)">La Frontière&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>The Gray Man - Mark Greaney</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/08/the-grey-man/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/08/the-grey-man/</guid><description>Un livre de Mark Greaney, l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un super tueur à gage avec des valeurs.
Résumé Plus connu sous le pseudonyme de &amp;quot; Gray Man &amp;ldquo;, ce tueur à gages est devenu légendaire pour sa discrétion et son efficacité, il parvient toujours à abattre sa cible avant de disparaître. Jusqu&amp;rsquo;à ce que sa tête soit mise à prix. Coauteur avec Tom Clancy des aventures de Jack Ryan, Mark Greaney signe un thriller dont l&amp;rsquo;adaptation est diffusée sur Netflix en 2022.</description></item><item><title>La Griffe du chien - Don Winslow</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/08/la-griffe-du-chien/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/08/la-griffe-du-chien/</guid><description>Don Winslow retraçe un demi-siècle de lutte contre la drogue aux Etats-Unis et au Mexique.
3 gros pavets que l&amp;rsquo;on devore facilement. Les personnages s&amp;rsquo;entrecroisent, on append beaucoup sur les dessous du trafics de drogue.
Serie Art Keller Résumé Seigneur de la frontière américano-mexicaine, Art Keller, agent de la DEA, l’a juré sur la tombe de son adjoint : il emploiera tous les moyens, légaux ou illégaux, pour mettre un terme au trafic qui inonde son pays.</description></item><item><title>La Faille - Franck Thilliez</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/06/la-faille-franck-thilliez/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/06/la-faille-franck-thilliez/</guid><description>Encore un grand livre de Thilliez, une intrigue bien ficelée autour de Franck Sharko et son équipe.
Chapitre aprés chapitre, la noirceur de l&amp;rsquo;humanité se révéle.
A lire absolument.
" Les forces du vent se matérialisent sur l’eau sous forme d’ondes, mais qu’elles ne dépendent pas de l’eau pour exister. "
Franck Thilliez Résumé La frontière entre la vie et la mort est peut-être plus trouble qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y paraît&amp;hellip;</description></item><item><title>Les fantômes de Kiev-Cédric Bannel</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/06/les-fantomes-de-kiev---cedric-bannel/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/06/les-fantomes-de-kiev---cedric-bannel/</guid><description>Résumé La vengeance du maître du Kremlin se mange toujours glacée Punir la France de son soutien à l’Ukraine, telle est la mission assignée par Poutine à ses services de sécurité. Un plan démoniaque que la DGSE doit faire échouer. Mais que pèse son meilleur agent, le brillant « avocat international » Edgar Van Scana, face au rouleau compresseur des renseignements russes ? Surtout quand la moindre action est orchestrée par la générale Olga Ranevskaïa, cheffe des opérations noires du Kremlin.</description></item><item><title>Légende - David Gemmell</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/06/l%C3%A9gende---david-gemmell/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/06/l%C3%A9gende---david-gemmell/</guid><description>Un roman de David Gemmell , le 1er volume publié du Cycle Drenaï.
Résumé Druss est une légende. Ses exploits sont connus de tous. Surnommé le Capitaine à la Hache lors de ses plus grandes batailles, il aurait pu devenir riche en tant que mercenaire&amp;hellip; Au contraire, fuyant la célébrité, il a choisi de vivre retiré loin des hommes, perché au sommet d&amp;rsquo;une montagne glacée. Il a remisé son arme, vivant reclus, se contentant de la compagnie de quelques léopards des neiges.</description></item><item><title>Les cartographes - Peng Shepherd</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/06/les-cartographes-peng-shepherd/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/06/les-cartographes-peng-shepherd/</guid><description>" Les cartes servent à rapprocher les gens. "
Peng Shepherd Je me suis plongé dans cette histoire avec une intrigue sympa et du rythme autour des cartes mais qui tourne vite en rond, beaucoup de « blabla » sur la cartographie.
Résumé Nell a perdu ses deux parents. Sa mère trente ans plus tôt, et maintenant son père, le Dr Young, un célèbre cartographe de la New York Public Library qui vient d’être retrouvé mort dans son bureau.</description></item><item><title>Alias Emma - Ava Glass</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/05/alias-emma---ava-glass/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/05/alias-emma---ava-glass/</guid><description>Un livre plein d&amp;rsquo;action, une histoire qui tient la route. On decouvre Londre a travers differents quartier et des lieux insolites.
Résumé Agente surdouée du MI6 britannique, Emma Makepeace doit exfiltrer en catastrophe un jeune médecin russe qui travaille dans un hôpital de Londres. Michael Primalov ignore que cette inconnue de vingt-cinq ans a pour mission de le soustraire à une équipe d&amp;rsquo;assassins diligentée par Moscou.
Les Russes ont envoyé leurs meilleurs agents et ils ont piraté les caméras de Londres, la capitale la plus surveillée du monde.</description></item><item><title>Cible une - Jack Mars</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/05/cible-une---jack-mars/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/05/cible-une---jack-mars/</guid><description>Un livre d&amp;rsquo;aventure et d&amp;rsquo;espionnage sans surprise, un hero a &amp;ldquo;l&amp;rsquo;americaine&amp;rdquo; indestructible mais avec ces petites failles. Un 007 façon guerrier.
Résumé Jacob Snow – soldat d’élite recruté par la CIA et hanté par son passé torturé – est l’un des meilleurs atouts de l’Agence, c’est pourquoi il est envoyé sur place lorsque les enjeux sont des plus élevés. Quand une ancienne relique égyptienne disparaît dans des circonstances mystérieuses, Jacob sait qu’il ne s’agit pas d’un vol ordinaire : la relique renferme un secret – un secret qui pourrait tout anéantir.</description></item><item><title>Silo - Hugh Howey</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/05/silo-hugh_howey/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/05/silo-hugh_howey/</guid><description>Une série post-apocalyptique écrite par Hugh Howey. On suit la vie dans un silo isolé du monde, avec un système de caste et beaucoup d&amp;rsquo;intrigues.
Pour la lecture des romans, il faut suivre l&amp;rsquo;ordre de publication:
Silo (2011) Silo: Origine (2013) Silo: Génération (2016) Une série existe Allociné
Résumé Dans un futur post-apocalyptique indéterminé, quelques milliers de survivants ont établi une société dans un silo souterrain de 144 étages. Les règles de vie sont strictes.</description></item><item><title>Projet Dernière Chance - Andy Weir</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/04/projet-derniere-chance---andy-weir/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/04/projet-derniere-chance---andy-weir/</guid><description>Par l’auteur de &amp;ldquo;Seul sur Mars&amp;rdquo; ,Andy Weir. Une belle aventure spatial, ou l’on suit Grace dans son vaisseau. Le roman a du rythme avec des flash-back, certaines théories physiques sont un peu compliquées à comprendre mais ça ne ralentit pas la lecture.
Les Russes sont tous cinglés comme elle ? Demandai-je en me penchant vers Dimitri. Oui, confirma-t-il en souriant. C’est la seule façon d’être russe et heureux à la fois.</description></item><item><title>Le dieu de New York - Lyndsay Faye</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/04/le-dieu-de-new-york---lyndsay-faye/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/04/le-dieu-de-new-york---lyndsay-faye/</guid><description>Une enquête passionnante dans les bas fonds new-yorkais du 19ᵉ siècle avec un genre de Sherlock comme personnage principal. j’y ai retrouvé l’ambiance du film Gangs of New York
Intro du film
A la fin du livre, on y trouve un glossaire des argots du roman.
Résumé New-York, été 1845. Timothy Wilde, ancien barman, intègre le nouvellement créé NYPD, le département de police de la ville. Un choix de raison : il faut bien gagner sa vie, et c&amp;rsquo;est un travail honnête.</description></item><item><title>L’Entraînement de Luke Stone - jack Mars</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/04/lentra%C3%AEnement-de-luke-stone---jack-mars/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/04/lentra%C3%AEnement-de-luke-stone---jack-mars/</guid><description>Livre dans le genre Tom Clancy en moins bien, roman d’action au cœur des forces spéciales américaines. Facile a lire avec des héros très américains, ça frôle la caricature mais ça peut plaire. j’ai attaqué le tome 2 qui malheureusement répète certaine scène du tome 1. Peu de chance que je continue la série.
Résumé Dans CIBLE PRINCIPALE (tome 1), nous assistons à l’entraînement d’un des soldats les plus durs et les plus mortels du monde : Luke Stone.</description></item><item><title>Artémis - Andy Weir</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/04/art%C3%A9mis/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/04/art%C3%A9mis/</guid><description>L’aventure nous plonge la vie de Jazz qui vie dans la cité d’Artémis sur la lune. On découvre la vie dans une cité avec ces avantages et inconvenants. Genre de livre qui pourrait devenir une série Netflix.
Résumé Le roman se déroule à la fin des années 2080 et se déroule à Artémis, la première et seule ville sur la Lune. Il suit la vie de la coursière et contrebandière Jasmine « Jazz » Bashara alors qu’elle se retrouve prise dans une conspiration pour le contrôle de la ville.</description></item><item><title>Nego et L’Organisation - Laurent Combalbert</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/nego-laurent-combalbert/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/nego-laurent-combalbert/</guid><description>2 livres d’un coup. Les tomes 1 et tomes 2 de la série Stanislas Monville. Un mélange de James bond, Jack Ryan avec une intrigue internationale sur fond d’écologie.
Résumé Stanislas Monville est négociateur professionnel. Il intervient dans les kidnappings, les séquestrations, les extorsions… Ses années de service dans les forces spéciales comme les missions privées qu’il conduit désormais lui ont donné un instinct très sûr pour repérer les situations à risque.</description></item><item><title>Lykaia - DOA</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/lykaia---doa/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/lykaia---doa/</guid><description>&amp;ldquo;Dans la Grèce antique, les lykaia sont une fête archaïque avec un rituel secret sur les pentes du mont Lykaion (« montagne du loup ») ou mont Lycée, le plus haut sommet d&amp;rsquo;Arcadie. &amp;quot; Wikipedia
Livre hyper violent quand meme, ou on decouvre le mileux SM.
Résumé Berlin Ouest. Le BUNK&amp;rsquo;R est un club discret et sélectif où se pratiquent des séances de sadomasochisme chics et sophistiquées. Un client s&amp;rsquo;apprête à être livré aux mains expertes du narrateur, un ancien chirurgien de haut vol, qui s&amp;rsquo;est reconverti dans la pratique du bondage high-tech, après un grave accident qui le laissa défiguré.</description></item><item><title>Le Joueur d’échecs - Stefan Zweig</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/le-joueur-dchecs-stefan-zweig/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/le-joueur-dchecs-stefan-zweig/</guid><description>Un des plus beau livre que j&amp;rsquo;ai lu. Un roman court mais intense.
Résumé Czentowic, champion d&amp;rsquo;échecs arrogant, esprit borné à outrance, inculte et étonnamment stupide, occupe le premier plan jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;entrée en scène de Monsieur B. Dès lors que cet aristocrate autrichien s&amp;rsquo;intéresse à la partie livrée entre le champion et les passagers amateurs, la direction du texte bascule.
Détails Langue : Français Broché : 128 pages Téléchargement Epub libre de droit</description></item><item><title>Rétiaire(s) - DOA</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/r%C3%A9tiaires_doa/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/r%C3%A9tiaires_doa/</guid><description>Un bon DOA bien glauque.
Résumé Une enquêtrice de l’Office anti-stupéfiants, l’élite de la lutte anti-drogue, qui a tout à prouver. Un policier des Stups borderline qui n’a plus rien à perdre. Un clan manouche qui lutte pour son honneur et sa survie. Avec la rigueur qu’on lui connaît, DOA immerge son lecteur dans le quotidien des acteurs du trafic de came ; son indiscutable talent de romancier nous arrime à la destinée de ses personnages, à leurs relations complexes et fragiles ; son style, d’une précision presque brutale, colle au plus près de cet univers de violence et de solitude.</description></item><item><title>Poulets grillés - Sophie Hénaff</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/poulets-grill%C3%A9s---sophie-h%C3%A9naff/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/poulets-grill%C3%A9s---sophie-h%C3%A9naff/</guid><description>Un roman drôle qui se lit tout seul. Une brigade constituée de bras cassés, quand les pires de la PJ mènent une enquête.
Il y a 4 tomes dans la série :
Poulets grillés Rester groupés Art et Décès Drame de pique Résumé Lorsque le divisionnaire Buron décide de faire briller les statistiques du 36, il regroupe dans une brigade dont il confie le commandement à la commissaire Anne Capestan, reine notoire de la bavure, tout ce que la police judiciaire compte d’alcoolos, d’homos, de porte-poisse, d’écrivains, de crétins&amp;hellip; Pour élucider des affaires classées.</description></item><item><title>Le Problème à trois corps - Liu Cixin</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/trois-corps/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/trois-corps/</guid><description>J’ai demandé à chatgpt de me conseiller un livre de SF, je suis pas déçu du choix de l’IA. L’écologie est au cœur du livre, on se retrouve dans le désespoir de l’humanité et des conséquences des choix humains.
C’est le tome 1 d’une trilogie:
Le Problème à trois corps La Forêt sombre La Mort immortelle Résumé En pleine Révolution culturelle, le pouvoir chinois construit la base militaire secrète de Côte Rouge, destinée à développer une arme de grand calibre.</description></item></channel></rss>