<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>S-F on Schrek.fr</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/S-F/</link>
    <description>Recent content in S-F on Schrek.fr</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/S-F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Outresable - Hugh Howey</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/4/Outresable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/4/Outresable/</guid>
      <description>Outresable est le premier volume de la série Sable d&amp;rsquo;Hugh Howey. J&amp;rsquo;ai adoré le coté plongeurs des sables, j&amp;rsquo;attend la suite avec impatience.&#xA;Outresable, Actes Sud, coll. « Exofictions », 2019 Outredune, Actes Sud, coll. « Exofictions », 2023 J&amp;rsquo;ai adoré le concept de nage dans le sable.&#xA;Sable Résumé Depuis des siècles le sable a englouti le monde. Un autre s’est créé tant bien que mal parmi les dunes mouvantes, et les plongeurs des sables descendent à de grandes profondeurs pour remonter les trésors enfouis dont le troc permet la survie de tous à la surface.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Outsphere - Guy-Roger Duvert</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/3/outsphere/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/3/outsphere/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;une colonisation qui ne se passe pas très bien. Une planète pas très accueillante, des animaux pas des plus sympathiques.&#xA;pochette Résumé Après avoir quitté une Terre mise à mal par les échecs de nos sociétés, l&amp;rsquo;Arche, premier vaisseau à coloniser une exo planète, arrive au bout d&amp;rsquo;un long voyage de 80 ans. Ce nouveau monde baptisé Eden est synonyme de nouvelle chance pour l&amp;rsquo;humanité. Mais cette planète recèle également de nombreuses surprises.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce qui naît des abysses - Sylvie Poulain</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/2/abysse/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/2/abysse/</guid>
      <description>2 livres (Ce qui naît des abysses et Ce qui reste après les tempêtes) qui nous plongent dans un monde post-apocalyptique sous la mer.&#xA;Résumé XXIVe siècle. Après l&amp;rsquo;emballement climatique et l&amp;rsquo;effondrement de la civilisation terrestre, les rescapés tentent de se réinventer sous l&amp;rsquo;eau au sein de cités sous-marines interdépendantes. Hélas, les vieilles tares de l&amp;rsquo;humanité ont plongé avec elle&amp;hellip; En Atlantique Nord, la belliqueuse Atlantis flirte avec les limites de son mandat de protection, poussée par l&amp;rsquo;IA qui la dirige, tandis que les cargos sous-marins de la Hanse participent à de dangereux jeux d&amp;rsquo;influence.</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;ère de la supernova - Liu Cixin</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/1/supernova/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/1/supernova/</guid>
      <description>&lt;figure class=&#34;imagearticle&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/posts/2024/1/supernova/th.webp&#34; width=&#34;200px&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Encore un bon livre de Lui Cixien, qui nous envoie dans un monde qui va se renouveler.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Légende - David Gemmell</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/06/L%C3%A9gende-David-Gemmell/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/06/L%C3%A9gende-David-Gemmell/</guid>
      <description>Un roman de David Gemmell , le 1er volume publié du Cycle Drenaï.&#xA;Résumé Druss est une légende. Ses exploits sont connus de tous. Surnommé le Capitaine à la Hache lors de ses plus grandes batailles, il aurait pu devenir riche en tant que mercenaire&amp;hellip; Au contraire, fuyant la célébrité, il a choisi de vivre retiré loin des hommes, perché au sommet d&amp;rsquo;une montagne glacée. Il a remisé son arme, vivant reclus, se contentant de la compagnie de quelques léopards des neiges.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les cartographes - Peng Shepherd</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/06/Les-cartographes-Peng-Shepherd/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/06/Les-cartographes-Peng-Shepherd/</guid>
      <description>&#34; Les cartes servent à rapprocher les gens. &#34;&#xA;Peng Shepherd Je me suis plongé dans cette histoire avec une intrigue sympa et du rythme autour des cartes mais qui tourne vite en rond, beaucoup de « blabla » sur la cartographie.&#xA;Résumé Nell a perdu ses deux parents. Sa mère trente ans plus tôt, et maintenant son père, le Dr Young, un célèbre cartographe de la New York Public Library qui vient d’être retrouvé mort dans son bureau.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Silo - Hugh Howey</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/05/Silo-Hugh_Howey/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/05/Silo-Hugh_Howey/</guid>
      <description>Une série post-apocalyptique écrite par Hugh Howey. On suit la vie dans un silo isolé du monde, avec un système de caste et beaucoup d&amp;rsquo;intrigues.&#xA;Pour la lecture des romans, il faut suivre l&amp;rsquo;ordre de publication:&#xA;Silo (2011) Silo: Origine (2013) Silo: Génération (2016) Une série existe Allociné&#xA;Résumé Dans un futur post-apocalyptique indéterminé, quelques milliers de survivants ont établi une société dans un silo souterrain de 144 étages. Les règles de vie sont strictes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projet Dernière Chance - Andy Weir</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/04/Projet-Derniere-Chance-Andy-Weir/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/04/Projet-Derniere-Chance-Andy-Weir/</guid>
      <description>Par l’auteur de &amp;ldquo;Seul sur Mars&amp;rdquo; ,Andy Weir. Une belle aventure spatial, ou l’on suit Grace dans son vaisseau. Le roman a du rythme avec des flash-back, certaines théories physiques sont un peu compliquées à comprendre mais ça ne ralentit pas la lecture.&#xA;Les Russes sont tous cinglés comme elle ? Demandai-je en me penchant vers Dimitri. Oui, confirma-t-il en souriant. C’est la seule façon d’être russe et heureux à la fois.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artémis - Andy Weir</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/04/Art%C3%A9mis/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/04/Art%C3%A9mis/</guid>
      <description>L’aventure nous plonge la vie de Jazz qui vie dans la cité d’Artémis sur la lune. On découvre la vie dans une cité avec ces avantages et inconvenants. Genre de livre qui pourrait devenir une série Netflix.&#xA;Résumé Le roman se déroule à la fin des années 2080 et se déroule à Artémis, la première et seule ville sur la Lune. Il suit la vie de la coursière et contrebandière Jasmine « Jazz » Bashara alors qu’elle se retrouve prise dans une conspiration pour le contrôle de la ville.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Le Problème à trois corps - Liu Cixin</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/03/trois-corps/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/03/trois-corps/</guid>
      <description>J’ai demandé à chatgpt de me conseiller un livre de SF, je suis pas déçu du choix de l’IA. L’écologie est au cœur du livre, on se retrouve dans le désespoir de l’humanité et des conséquences des choix humains.&#xA;C’est le tome 1 d’une trilogie:&#xA;Le Problème à trois corps La Forêt sombre La Mort immortelle Résumé En pleine Révolution culturelle, le pouvoir chinois construit la base militaire secrète de Côte Rouge, destinée à développer une arme de grand calibre.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
