<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>S-F on Schrek.fr</title><link>https://schrek.fr/tags/S-F/</link><description>Recent content in S-F on Schrek.fr</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://schrek.fr/tags/S-F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Silo - Hugh Howey</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/05/Silo-Hugh_Howey/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/05/Silo-Hugh_Howey/</guid><description>Une série post-apocalyptique écrite par Hugh Howey. On suit la vie dans un silo isolé du monde, avec un système de caste et beaucoup d&amp;rsquo;intrigues.
Pour la lecture des romans, il faut suivre l&amp;rsquo;ordre de publication:
Silo (2011) Silo: Origine (2013) Silo: Génération (2016) Une série existe Allociné
Résumé Dans un futur post-apocalyptique indéterminé, quelques milliers de survivants ont établi une société dans un silo souterrain de 144 étages.</description></item><item><title>Projet Dernière Chance - Andy Weir</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/04/Projet-Derni%C3%A8re-Chance-Andy-Weir/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/04/Projet-Derni%C3%A8re-Chance-Andy-Weir/</guid><description>Par l’auteur de &amp;ldquo;Seul sur Mars&amp;rdquo; ,Andy Weir. Une belle aventure spatial, ou l’on suit Grace dans son vaisseau. Le roman a du rythme avec des flash-back, certaines théories physiques sont un peu compliquées à comprendre mais ça ne ralentit pas la lecture.
Les Russes sont tous cinglés comme elle ? Demandai-je en me penchant vers Dimitri. Oui, confirma-t-il en souriant. C’est la seule façon d’être russe et heureux à la fois.</description></item><item><title>Artémis - Andy Weir</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/04/Art%C3%A9mis-Andy-Weir/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/04/Art%C3%A9mis-Andy-Weir/</guid><description>L’aventure nous plonge la vie de Jazz qui vie dans la cité d’Artémis sur la lune. On découvre la vie dans une cité avec ces avantages et inconvenants. Genre de livre qui pourrait devenir une série Netflix.
Résumé Le roman se déroule à la fin des années 2080 et se déroule à Artémis, la première et seule ville sur la Lune. Il suit la vie de la coursière et contrebandière Jasmine « Jazz » Bashara alors qu’elle se retrouve prise dans une conspiration pour le contrôle de la ville.</description></item><item><title>Le Problème à trois corps - Liu Cixin</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Le-Probl%C3%A8me-%C3%A0-trois-corps/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Le-Probl%C3%A8me-%C3%A0-trois-corps/</guid><description>J’ai demandé à chatgpt de me conseiller un livre de SF, je suis pas déçu du choix de l’IA. L’écologie est au cœur du livre, on se retrouve dans le désespoir de l’humanité et des conséquences des choix humains.
C’est le tome 1 d’une trilogie:
Le Problème à trois corps La Forêt sombre La Mort immortelle Résumé En pleine Révolution culturelle, le pouvoir chinois construit la base militaire secrète de Côte Rouge, destinée à développer une arme de grand calibre.</description></item></channel></rss>