<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mars 2023 on Schrek.fr</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/</link><description>Recent content in Mars 2023 on Schrek.fr</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://schrek.fr/posts/2023/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ChatGPT dans un terminal</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/ChatGPT/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/ChatGPT/</guid><description>ChatGPT, le célèbre générateur de texte contrôlé par une intelligence artificielle , peut être utilisé dans un terminal.
##API key:
Il faut créer un compte et générer une API KEY ici. ça sera sur la forme.
sk-qUP3OL6jQ95cXJbxsxyPT3BlbkFJzf3ypT6djfo2ZsjcZwME2 Le script Tout ce trouve sur ce github.
$ wget https://github.com/0xacx/chatGPT-shell-cli/blob/main/chatgpt.sh $ chmod +x chatgpt.sh $ export OPENAI_KEY=sk-qUP3OL6jdkdlQ95cXJbxsxyPT3Bldkkkff3ypT6Rn1gZsjcZwME2 Remplacez OPENAI_KEY par votre clef.
Le script a besoin de jq.
$ sudo apt install jq et pour finir:</description></item><item><title>Lettre sous latex</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Latex-une_lettre/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Latex-une_lettre/</guid><description>Utilisation de la classe lettre avec LaTex.
J’ai commenté le code pour plus de clarté.
Petit rajout du tampon fait dans cet article Tampon encreur sous Gimp
En cas d’erreur babel:
sudo apt-get install texlive-lang-french Le code \documentclass[12pt]{lettre} %12p taille lettres (10 et 11 possible), déclaration classe lettre \usepackage[utf8]{inputenc} % Encodage \usepackage[T1]{fontenc} % Les mots accentués \usepackage{lmodern} % Type de police \usepackage{eurosym} % Pouvoir écrire le symbole &amp;#34;€&amp;#34; \usepackage[french]{babel} % Utilisation du français \usepackage{numprint} % Séparateur décimal \usepackage{graphicx} % Pour inclure des images \begin{document} \begin{letter}{Service des râleurs\\66, rue du train\\13200 Arles} % Destinataire \basdepage{\pagetotalname{1}} \name{Prénom nom} \signature{Nom Prénom \includegraphics[width=75px, angle=-45]{tampon.</description></item><item><title>Lier Framacarte a Framacalc</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Framacarte/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Framacarte/</guid><description>Il peut être pratique de lier une feuille de tableur avec une carte pour mieux gérer les points . Avec Framacarte et Framacalc c’est possible. Sur le Wiki de Cartocité on trouve plein de ressource sur le sujet.
Créer et configurer le tableur On va sur Framacalc pour créer notre tableur.
Sur la 1ᵉʳ colonne on va mettre la latitude en ajoutant &amp;ldquo;lat&amp;rdquo; (case A1 sans les guillemets) 2ᵉ colonne, la longitude &amp;ldquo;lon&amp;rdquo; (case B1 sans les guillemets) 3ᵉ colonne, le nom &amp;ldquo;nom&amp;rdquo; (case C1 sans les guillemets) 4ᵉ colonne, description &amp;ldquo;description&amp;rdquo; (case D1 sans les guillemets) Pour l’exemple on va prendre les arènes d’Arles.</description></item><item><title>Nano</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Linux-Nano/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Linux-Nano/</guid><description>Un éditeur de fichier très simple.
Pour ouvrir un fichier $ nano index.html Créer un fichier $ nano fichier.txt Les raccourcis courants ctrl + G ...... Appeler le menu d’aide ctrl + X ...... Fermer et, le cas échéant, quitter nano ctrl + O ...... Écrire le fichier en cours sur le disque ctrl + J ...... Justifier le paragraphe courant ctrl + R ...... Insérer un autre fichier dans le fichier en cours ctrl + W .</description></item><item><title>Nego et L’Organisation - Laurent Combalbert</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Nego-Laurent-Combalbert/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Nego-Laurent-Combalbert/</guid><description>2 livres d’un coup. Les tomes 1 et tomes 2 de la série Stanislas Monville. Un mélange de James bond, Jack Ryan avec une intrigue internationale sur fond d’écologie.
Résumé Stanislas Monville est négociateur professionnel. Il intervient dans les kidnappings, les séquestrations, les extorsions… Ses années de service dans les forces spéciales comme les missions privées qu’il conduit désormais lui ont donné un instinct très sûr pour repérer les situations à risque.</description></item><item><title>Lykaia - DOA</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Lykaia-DOA/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Lykaia-DOA/</guid><description>&amp;ldquo;Dans la Grèce antique, les lykaia sont une fête archaïque avec un rituel secret sur les pentes du mont Lykaion (« montagne du loup ») ou mont Lycée, le plus haut sommet d&amp;rsquo;Arcadie. &amp;quot; Wikipedia
Livre hyper violent quand meme, ou on decouvre le mileux SM.
Résumé Berlin Ouest. Le BUNK&amp;rsquo;R est un club discret et sélectif où se pratiquent des séances de sadomasochisme chics et sophistiquées. Un client s&amp;rsquo;apprête à être livré aux mains expertes du narrateur, un ancien chirurgien de haut vol, qui s&amp;rsquo;est reconverti dans la pratique du bondage high-tech, après un grave accident qui le laissa défiguré.</description></item><item><title>Tampon encreur sous Gimp</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Tampon-encreur-sous-Gimp/</link><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Tampon-encreur-sous-Gimp/</guid><description> C&amp;rsquo;est toujours sympa d&amp;rsquo;avoir une petite image pour simuler un tampon sur un document, une photo.
J&amp;rsquo;ai listé quelques tuto sous [Gimp-&amp;gt;https://www.gimp.org/]
C&amp;rsquo;est pas bien compliqué et ça permet de jouer avec les calques et les filtres. Il faut penser à bien enregistrer au format PNG pour garder la transparence.
Liens http://www.1point2vue.com/tampon-encre-gimp/
http://abcdugimp.free.fr/gimp/realiser/tutoriels/tampon/tampon.php
initComments({ node: document.getElementById("comment-section"), defaultHomeserverUrl: "https://matrix.cactus.chat:8448", serverName: "cactus.chat", siteName: "schrek.fr", commentSectionId: "cactus-comments" })</description></item><item><title>Le Joueur d’échecs - Stefan Zweig</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Le-Joueur-d%C3%A9checs-Stefan-Zweig/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Le-Joueur-d%C3%A9checs-Stefan-Zweig/</guid><description>Un des plus beau livre que j&amp;rsquo;ai lu. Un roman court mais intense.
Résumé Czentowic, champion d&amp;rsquo;échecs arrogant, esprit borné à outrance, inculte et étonnamment stupide, occupe le premier plan jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;entrée en scène de Monsieur B. Dès lors que cet aristocrate autrichien s&amp;rsquo;intéresse à la partie livrée entre le champion et les passagers amateurs, la direction du texte bascule.
Détails Langue ‏ : ‎ Français Broché ‏ : ‎ 128 pages Téléchargement Epub libre de droit</description></item><item><title>Rétiaire(s) - DOA</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/R%C3%A9tiaires_DOA/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/R%C3%A9tiaires_DOA/</guid><description>Un bon DOA bien glauque.
Résumé Une enquêtrice de l’Office anti-stupéfiants, l’élite de la lutte anti-drogue, qui a tout à prouver. Un policier des Stups borderline qui n’a plus rien à perdre. Un clan manouche qui lutte pour son honneur et sa survie. Avec la rigueur qu’on lui connaît, DOA immerge son lecteur dans le quotidien des acteurs du trafic de came ; son indiscutable talent de romancier nous arrime à la destinée de ses personnages, à leurs relations complexes et fragiles ; son style, d’une précision presque brutale, colle au plus près de cet univers de violence et de solitude.</description></item><item><title>Socca</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Socca/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Socca/</guid><description>Socca est le nom donné à une spécialité culinaire à base de farine de pois chiche !
Ingrédients 250 g de farine de pois chiches 50 cl d’eau 4 cuillères à soupe d’huile d’olive 1 cuillère à café de sel fin poivre Préparation Mélanger la farine de pois chiche et l’eau. Ajouter l’huile d’olive et le sel. La préparation est liquide Laisser reposer 1 heure.
Faire chauffer le four au maximum, le mieux c’est un four à pizza ou au pire une machine a croque monsieur.</description></item><item><title>Poulets grillés - Sophie Hénaff</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Poulets-grill%C3%A9s-Sophie-H%C3%A9naff/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Poulets-grill%C3%A9s-Sophie-H%C3%A9naff/</guid><description>Un roman drôle qui se lit tout seul. Une brigade constituée de bras cassés, quand les pires de la PJ mènent une enquête.
Il y a 4 tomes dans la série :
Poulets grillés Rester groupés Art et Décès Drame de pique Résumé Lorsque le divisionnaire Buron décide de faire briller les statistiques du 36, il regroupe dans une brigade dont il confie le commandement à la commissaire Anne Capestan, reine notoire de la bavure, tout ce que la police judiciaire compte d’alcoolos, d’homos, de porte-poisse, d’écrivains, de crétins&amp;hellip; Pour élucider des affaires classées.</description></item><item><title>BRouter Web Client</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Brouter/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Brouter/</guid><description> BRouter Web Client est un service WEB pour Planifier un itinéraire. Le client s’appuie sur OpenStreetMap Brouter est très complet en plus de calculer les itinéraires, les importer, les exporter, on peut ajouter des calques pour visualiser d’autres données comme les campings, hôtels…
Bonne découverte.
Liens http://brouter.de/brouter-web/
https://brouter.m11n.de
https://biclousetbidouilles.com/faire-ses-itineraires-avec-brouter-depuis-son-ordinateur/
https://linuxfr.org/news/brouter-un-calcul-d-itineraire-libre-pour-velo-mais-pas-que
initComments({ node: document.getElementById("comment-section"), defaultHomeserverUrl: "https://matrix.cactus.chat:8448", serverName: "cactus.chat", siteName: "schrek.fr", commentSectionId: "cactus-comments" })</description></item><item><title>Z-Library</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Zlibrary/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Zlibrary/</guid><description>Z-Library est une bibliothèque numérique qui vous permet de télécharger des e-books, des livres, des revues scientifiques en ligne.
Mais pour y accéder, il va falloir passer par [Tor-&amp;gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/Tor_(r%C3%A9seau)], rien de bien compliqué. Il suffit d’installer Tor browser. Âpres avoir lancé le navigateur, il suffît de copier ce lien dans le navigateur.
http://loginzlib2vrak5zzpcocc3ouizykn6k5qecgj2tzlnab5wcbqhembyd.onion/
Il existe aussi des miroirs qui permettent un accès direct.
Liens https://singlelogin.me/ https://fr.annas-archive.org/
initComments({ node: document.</description></item><item><title>Le Problème à trois corps - Liu Cixin</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Le-Probl%C3%A8me-%C3%A0-trois-corps/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Le-Probl%C3%A8me-%C3%A0-trois-corps/</guid><description>J’ai demandé à chatgpt de me conseiller un livre de SF, je suis pas déçu du choix de l’IA. L’écologie est au cœur du livre, on se retrouve dans le désespoir de l’humanité et des conséquences des choix humains.
C’est le tome 1 d’une trilogie:
Le Problème à trois corps La Forêt sombre La Mort immortelle Résumé En pleine Révolution culturelle, le pouvoir chinois construit la base militaire secrète de Côte Rouge, destinée à développer une arme de grand calibre.</description></item><item><title>Sorbet basilic</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Sorbet_basilic/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Sorbet_basilic/</guid><description>Un super sorbet pour, 4 personnes pour finir vos repas d’été.
Ingrédients 1/2 litre d’eau ; 1 grosse cuillère de crème fraîche ; 12 plans de basilic ; 2 petits citrons ou 1,5 gros. Préparation Faire un sirop en portant à ébullition l’eau froide avec le sucre et laisser un peu refroidir. Mixer le basilic effeuillé et infuser le 30min. Passer a L’étamine pour filtrer, ajouter le jus de citron et la crème.</description></item><item><title>Fabrication d'un savon d'Alep</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Savon_alep/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Savon_alep/</guid><description>&lt;p>&lt;figure class="imagearticle">&lt;img src="logo.webp" width="200px"/>
&lt;/figure>
Ici je vais vous décrire rapidement la fabrication maison du savon d’Alep. C’est un savon simple à base d’huile d’olive et d’huile de baie de laurier et d’huile de ricin.
J’utilise la technique de la saponification a froid.&lt;/p></description></item><item><title>La Signalisation SNCF avec Latex</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Signaux_sncf/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Signaux_sncf/</guid><description>Pour jouer avec tikz qui permet de générer des images, j’ai fait des signaux SNCF.
C’est perfectible aux niveaux des couleurs et des formes mais ca rend bien. Un cheminot Nicolas Wurtz a fait aussi ce travail mais sous une autre forme, son dépôt git Un autre projet ici à base de gif.
Mes sources latex Fichier pdf
Fichier Latex
Lien https://fr.wikipedia.org/wiki/Signalisation_ferroviaire_en_France
initComments({ node: document.getElementById("comment-section"), defaultHomeserverUrl: "</description></item><item><title>Le style Latex</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Css-Style_latex/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Css-Style_latex/</guid><description>Style LaTex en CSS Latex le célèbre système de composition de document, qui permet de générer de “belles pages”, a un style bien à lui. Vincent Dörig a créé un style CSS pour l’intégrer facilement dans un site. On y retrouve aussi l’intégration des formules mathématique avec MathJax.
La page de test https://latex.vercel.app/elements
Liens https://latex.vercel.app/ https://github.com/vincentdoerig/latex-css https://www.mathjax.org/ https://www.latex-project.org/ https://fr.wikibooks.org/wiki/LaTeX initComments({ node: document.getElementById("comment-section"), defaultHomeserverUrl: "https://matrix.cactus.chat:8448", serverName: "</description></item></channel></rss>