<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Decembre 2024 on Schrek.fr</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/2024/12/</link>
    <description>Recent content in Decembre 2024 on Schrek.fr</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/2024/12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hugo et les recherches</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/12/hugo-recherche/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/12/hugo-recherche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour faciliter les recherches sur mon site, j&amp;rsquo;ai ajouté Pagefind&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pagefind est un outil de recherche rapide et efficace conçu pour les sites web statiques. Contrairement aux solutions classiques qui nécessitent un serveur ou une base de données, Pagefind indexe les contenus directement lors de la compilation du site et permet une recherche instantanée via JavaScript, sans dépendance serveur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Syncthing</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/12/syncthing/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/12/syncthing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Syncthing est une application open source de synchronisation de fichiers en pair-à-pair (P2P) qui permet aux utilisateurs de synchroniser leurs données entre plusieurs appareils de manière sécurisée et décentralisée. Développée en open source, elle est disponible sur Windows, macOS, Linux, Android et BSD.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Constantinople 1453</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/12/constantinople/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/12/constantinople/</guid>
      <description>&lt;figure class=&#34;imagearticle&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/posts/2024/12/constantinople/constantinople.webp&#34; width=&#34;200px&#34;&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Le livre Constantinople 1453 de Sylvain Gouguenheim est une œuvre qui revisite la chute de la capitale byzantine avec une approche moderne et synthétique. Publié en 2022, cet ouvrage propose une analyse riche et accessible d’un événement fondamental dans l’histoire mondiale, où se croisent les enjeux militaires, politiques, religieux, et culturels.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Notes dans Latex</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024/12/todonotes/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024/12/todonotes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le package todonotes est un outil puissant pour gérer des annotations et des commentaires dans un document LaTeX. Très pratique pour collaborer ou pour organiser le processus de rédaction, il permet d’insérer des notes visuelles dans la marge ou directement dans le texte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
