<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>policier on Schrek.fr</title><link>https://schrek.fr/tags/policier/</link><description>Recent content in policier on Schrek.fr</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://schrek.fr/tags/policier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le dieu de New York - Lyndsay Faye</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/04/Le-dieu-de-New-York-Lyndsay-Faye/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/04/Le-dieu-de-New-York-Lyndsay-Faye/</guid><description>Une enquête passionnante dans les bas fonds new-yorkais du 19ᵉ siècle avec un genre de Sherlock comme personnage principal. j’y ai retrouvé l’ambiance du film Gangs of New York
Intro du film
A la fin du livre, on y trouve un glossaire des argots du roman.
Résumé New-York, été 1845. Timothy Wilde, ancien barman, intègre le nouvellement créé NYPD, le département de police de la ville. Un choix de raison : il faut bien gagner sa vie, et c&amp;rsquo;est un travail honnête.</description></item><item><title>Nego et L’Organisation - Laurent Combalbert</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Nego-Laurent-Combalbert/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Nego-Laurent-Combalbert/</guid><description>2 livres d’un coup. Les tomes 1 et tomes 2 de la série Stanislas Monville. Un mélange de James bond, Jack Ryan avec une intrigue internationale sur fond d’écologie.
Résumé Stanislas Monville est négociateur professionnel. Il intervient dans les kidnappings, les séquestrations, les extorsions… Ses années de service dans les forces spéciales comme les missions privées qu’il conduit désormais lui ont donné un instinct très sûr pour repérer les situations à risque.</description></item><item><title>Lykaia - DOA</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Lykaia-DOA/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Lykaia-DOA/</guid><description>&amp;ldquo;Dans la Grèce antique, les lykaia sont une fête archaïque avec un rituel secret sur les pentes du mont Lykaion (« montagne du loup ») ou mont Lycée, le plus haut sommet d&amp;rsquo;Arcadie. &amp;quot; Wikipedia
Livre hyper violent quand meme, ou on decouvre le mileux SM.
Résumé Berlin Ouest. Le BUNK&amp;rsquo;R est un club discret et sélectif où se pratiquent des séances de sadomasochisme chics et sophistiquées. Un client s&amp;rsquo;apprête à être livré aux mains expertes du narrateur, un ancien chirurgien de haut vol, qui s&amp;rsquo;est reconverti dans la pratique du bondage high-tech, après un grave accident qui le laissa défiguré.</description></item><item><title>Rétiaire(s) - DOA</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/R%C3%A9tiaires_DOA/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/R%C3%A9tiaires_DOA/</guid><description>Un bon DOA bien glauque.
Résumé Une enquêtrice de l’Office anti-stupéfiants, l’élite de la lutte anti-drogue, qui a tout à prouver. Un policier des Stups borderline qui n’a plus rien à perdre. Un clan manouche qui lutte pour son honneur et sa survie. Avec la rigueur qu’on lui connaît, DOA immerge son lecteur dans le quotidien des acteurs du trafic de came ; son indiscutable talent de romancier nous arrime à la destinée de ses personnages, à leurs relations complexes et fragiles ; son style, d’une précision presque brutale, colle au plus près de cet univers de violence et de solitude.</description></item><item><title>Poulets grillés - Sophie Hénaff</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/Poulets-grill%C3%A9s-Sophie-H%C3%A9naff/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/Poulets-grill%C3%A9s-Sophie-H%C3%A9naff/</guid><description>Un roman drôle qui se lit tout seul. Une brigade constituée de bras cassés, quand les pires de la PJ mènent une enquête.
Il y a 4 tomes dans la série :
Poulets grillés Rester groupés Art et Décès Drame de pique Résumé Lorsque le divisionnaire Buron décide de faire briller les statistiques du 36, il regroupe dans une brigade dont il confie le commandement à la commissaire Anne Capestan, reine notoire de la bavure, tout ce que la police judiciaire compte d’alcoolos, d’homos, de porte-poisse, d’écrivains, de crétins&amp;hellip; Pour élucider des affaires classées.</description></item></channel></rss>