<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Policier on Schrek.fr</title><link>https://schrek.fr/tags/policier/</link><description>Recent content in Policier on Schrek.fr</description><generator>Hugo</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://schrek.fr/tags/policier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La griffe du chien - Don Winslow</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/09/la-griffe-du-chien/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/09/la-griffe-du-chien/</guid><description>&lt;figure class="imagearticle">&lt;img src="https://schrek.fr/posts/2023/09/la-griffe-du-chien/chien.webp" width="200px">
&lt;/figure>

&lt;p>Si vous avez aimé &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Narcos">Narcos&lt;/a>, vous allez adorer cette serie de livre.&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est le 1er tome de la serie Art Keller.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Griffe_du_chien">La griffe du chien&lt;/a> (2005)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Cartel_(roman)">Cartel&lt;/a> (2015)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Fronti%C3%A8re_(roman)">La Frontière&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>The Gray Man - Mark Greaney</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/08/the-grey-man/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/08/the-grey-man/</guid><description>Un livre de Mark Greaney, l&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un super tueur à gage avec des valeurs.
Résumé Plus connu sous le pseudonyme de &amp;quot; Gray Man &amp;ldquo;, ce tueur à gages est devenu légendaire pour sa discrétion et son efficacité, il parvient toujours à abattre sa cible avant de disparaître. Jusqu&amp;rsquo;à ce que sa tête soit mise à prix. Coauteur avec Tom Clancy des aventures de Jack Ryan, Mark Greaney signe un thriller dont l&amp;rsquo;adaptation est diffusée sur Netflix en 2022.</description></item><item><title>La Griffe du chien - Don Winslow</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/08/la-griffe-du-chien/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/08/la-griffe-du-chien/</guid><description>Don Winslow retraçe un demi-siècle de lutte contre la drogue aux Etats-Unis et au Mexique.
3 gros pavets que l&amp;rsquo;on devore facilement. Les personnages s&amp;rsquo;entrecroisent, on append beaucoup sur les dessous du trafics de drogue.
Serie Art Keller Résumé Seigneur de la frontière américano-mexicaine, Art Keller, agent de la DEA, l’a juré sur la tombe de son adjoint : il emploiera tous les moyens, légaux ou illégaux, pour mettre un terme au trafic qui inonde son pays.</description></item><item><title>La Faille - Franck Thilliez</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/06/la-faille-franck-thilliez/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/06/la-faille-franck-thilliez/</guid><description>Encore un grand livre de Thilliez, une intrigue bien ficelée autour de Franck Sharko et son équipe.
Chapitre aprés chapitre, la noirceur de l&amp;rsquo;humanité se révéle.
A lire absolument.
" Les forces du vent se matérialisent sur l’eau sous forme d’ondes, mais qu’elles ne dépendent pas de l’eau pour exister. "
Franck Thilliez Résumé La frontière entre la vie et la mort est peut-être plus trouble qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y paraît&amp;hellip;</description></item><item><title>Les fantômes de Kiev-Cédric Bannel</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/06/les-fantomes-de-kiev---cedric-bannel/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/06/les-fantomes-de-kiev---cedric-bannel/</guid><description>Résumé La vengeance du maître du Kremlin se mange toujours glacée Punir la France de son soutien à l’Ukraine, telle est la mission assignée par Poutine à ses services de sécurité. Un plan démoniaque que la DGSE doit faire échouer. Mais que pèse son meilleur agent, le brillant « avocat international » Edgar Van Scana, face au rouleau compresseur des renseignements russes ? Surtout quand la moindre action est orchestrée par la générale Olga Ranevskaïa, cheffe des opérations noires du Kremlin.</description></item><item><title>Le dieu de New York - Lyndsay Faye</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/04/le-dieu-de-new-york---lyndsay-faye/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/04/le-dieu-de-new-york---lyndsay-faye/</guid><description>Une enquête passionnante dans les bas fonds new-yorkais du 19ᵉ siècle avec un genre de Sherlock comme personnage principal. j’y ai retrouvé l’ambiance du film Gangs of New York
Intro du film
A la fin du livre, on y trouve un glossaire des argots du roman.
Résumé New-York, été 1845. Timothy Wilde, ancien barman, intègre le nouvellement créé NYPD, le département de police de la ville. Un choix de raison : il faut bien gagner sa vie, et c&amp;rsquo;est un travail honnête.</description></item><item><title>Nego et L’Organisation - Laurent Combalbert</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/nego-laurent-combalbert/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/nego-laurent-combalbert/</guid><description>2 livres d’un coup. Les tomes 1 et tomes 2 de la série Stanislas Monville. Un mélange de James bond, Jack Ryan avec une intrigue internationale sur fond d’écologie.
Résumé Stanislas Monville est négociateur professionnel. Il intervient dans les kidnappings, les séquestrations, les extorsions… Ses années de service dans les forces spéciales comme les missions privées qu’il conduit désormais lui ont donné un instinct très sûr pour repérer les situations à risque.</description></item><item><title>Lykaia - DOA</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/lykaia---doa/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/lykaia---doa/</guid><description>&amp;ldquo;Dans la Grèce antique, les lykaia sont une fête archaïque avec un rituel secret sur les pentes du mont Lykaion (« montagne du loup ») ou mont Lycée, le plus haut sommet d&amp;rsquo;Arcadie. &amp;quot; Wikipedia
Livre hyper violent quand meme, ou on decouvre le mileux SM.
Résumé Berlin Ouest. Le BUNK&amp;rsquo;R est un club discret et sélectif où se pratiquent des séances de sadomasochisme chics et sophistiquées. Un client s&amp;rsquo;apprête à être livré aux mains expertes du narrateur, un ancien chirurgien de haut vol, qui s&amp;rsquo;est reconverti dans la pratique du bondage high-tech, après un grave accident qui le laissa défiguré.</description></item><item><title>Rétiaire(s) - DOA</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/r%C3%A9tiaires_doa/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/r%C3%A9tiaires_doa/</guid><description>Un bon DOA bien glauque.
Résumé Une enquêtrice de l’Office anti-stupéfiants, l’élite de la lutte anti-drogue, qui a tout à prouver. Un policier des Stups borderline qui n’a plus rien à perdre. Un clan manouche qui lutte pour son honneur et sa survie. Avec la rigueur qu’on lui connaît, DOA immerge son lecteur dans le quotidien des acteurs du trafic de came ; son indiscutable talent de romancier nous arrime à la destinée de ses personnages, à leurs relations complexes et fragiles ; son style, d’une précision presque brutale, colle au plus près de cet univers de violence et de solitude.</description></item><item><title>Poulets grillés - Sophie Hénaff</title><link>https://schrek.fr/posts/2023/03/poulets-grill%C3%A9s---sophie-h%C3%A9naff/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://schrek.fr/posts/2023/03/poulets-grill%C3%A9s---sophie-h%C3%A9naff/</guid><description>Un roman drôle qui se lit tout seul. Une brigade constituée de bras cassés, quand les pires de la PJ mènent une enquête.
Il y a 4 tomes dans la série :
Poulets grillés Rester groupés Art et Décès Drame de pique Résumé Lorsque le divisionnaire Buron décide de faire briller les statistiques du 36, il regroupe dans une brigade dont il confie le commandement à la commissaire Anne Capestan, reine notoire de la bavure, tout ce que la police judiciaire compte d’alcoolos, d’homos, de porte-poisse, d’écrivains, de crétins&amp;hellip; Pour élucider des affaires classées.</description></item></channel></rss>